美中貿易戰升級 兩國高層根本「零接觸」

There is 'zero' engagement between US and China as trade tensions escalate, official says

A senior administration official told CNBC on Friday that there was "zero" engagement between the Trump administration and China as the two countries ratchet up trade tensions.

The official said that there had been "one call in the past few days," and that it resolved nothing.

中美貿易爭端升級 兩國高層「零接觸」

美國與中國貿易爭端升級之際，CNBC周五引述華府一名高級官員稱，兩國政府近期就貿易問題「零接觸」。

這名美國官員稱，過往數天，白宮與北京政府僅有一次通電話，但無助於解決貿易爭議，而在此之前的一個月時間，兩國高層陷入靜默狀態。當被問及兩國近日維持哪種層級的接觸時，這名官員作出「零」的手勢。

美國總統特朗普首席經濟顧問庫德洛，周五稍早時在白宮對記者表示，美中兩國有保持「最高層次」的溝通，但相關磋商陷入停滯。庫德洛稱，「我一直有參與眾多美中談判，但不是最近，因為最近沒有，我不知道中國官員在幹甚麼。」

中國國務院關稅稅則委員會周五公布最新決定，對原產於美國的5207個稅目進口商品加徵5%至25%的關稅，涉及自美進口貿易額約600億美元，實施日期將另行公布。

睇tvb仲點講緩和之際

成份一份8項嘅要求
支那一項都冇諗住做
噉傾條毛？
同連登仔話自己理性一樣

中國班高層

接觸都係俾人撚

侵侵好波

至多未問綠卡幾時批

侵以眼還眼姐

玩緊話事啤

唔係講笑，我都以為CCTVB話雙方有跡象再次會談係真，呢啲都要呃人

係，早兩日睇到啦，六點半